其實大家覺得係香港有幾多錢先算財務自由?

10m

呢個數有老婆仔女要養就緊絀D

買哂公用股收股息過日晨都ok既

唔係要睇埋你本身個人洗費咩
一個人住當你有層樓,日日自己煮,水電煤租飲食上網電話廢都要幾千
要靠收息都應該要幾百萬,但呢個講緊一個人,仲要係唔洗供樓俾租,基本生活個d

10M (一千萬港紙)

我就會移民 / 長期去第二個地方住
靠投資 / 小生意維生

有自住物業+6m-8m 流動資產

起馬5,6千萬啦

仲要做生意就唔係財務自由啦

至少自住樓(供滿) 加 5m cash

我估佢話小生意係指過下日辰果隻

一層樓加二百萬

好似我呢D廢青一個月15K左右應該就夠 (計埋保險) 一年要180K
如果股息有3.5%就要514萬 4.0%450萬

咁少
一個人都仲叫OK
多個老婆要養已經好緊

被動收入>支出

1000萬加層自住樓差唔多啦

咁呢d個個人唔同

500萬

起碼1000萬資產+500萬cash

物業+200萬一人

200萬利論上每月8000洗費
水電煤電話上網就1000到
仲有6-7000蚊洗都洗唔曬
日日出去食都有剩

再炒下散用來增加資產
人生已贏

一億

4萬萬億